林鄭：我同劉德華被網絡欺凌

2018年10月21日

林鄭：我同劉德華被網絡欺凌

吳文遠昨到研討會示威，向梁錦松遞上標語抗議，但被保安阻攔。謝榮耀攝

林鄭昨稱，劉德華與她同是網絡欺凌受害者。

【本報訊】特首林鄭月娥昨為研討會致辭時，暗指「明日大嶼」填海議題，令她及藝人劉德華頓成「網絡欺凌」的目標，並批評只有科技知識、但沒有品德和道德的人，與網絡黑客無異。有立法會議員斥林鄭說法荒謬，反問林鄭「你話係邊個欺凌邊個？」

毛孟靜斥「肉麻當有趣」

林鄭月娥昨日到香港大學出席由前財政司司長梁錦松牽頭的教育研討會。林鄭致辭期間表示自己和早前為「團結香港基金」拍攝東大嶼填海計劃宣傳短片的藝人劉德華，近日均因「同一個議題」而成為「網絡欺凌」的目標，她批評只有科技知識、但沒有品德和道德的人，與網絡黑客無異。

林鄭指新世代的教育與數碼科技及網絡密不可分，期望新一代作為「數碼原住民」，應學會在網絡繼續持守正面的價值觀。

立法會議員毛孟靜斥責林鄭的言論「肉麻當有趣」，指「欺凌」一詞意思是強權欺負弱小，而她才是真正手握香港權力的人。

毛孟靜續指，林鄭無視土供小組報告及民間意見，力推「明日大嶼」填海計海，卻又無視收回高爾夫球場的建議，反問她「你話係邊個欺凌邊個？」

研討會開始前，社民連及關注學童發展權利聯席共約20人在會場外示威，抗議「明日大嶼」發展計劃，浪費大量公帑。他們亦不滿《施政報告》的教育政策未有惠及基層學童。

社民連主席吳文遠呼籲示威者圍堵梁錦松及林鄭月娥，不過兩人均獲保安護送進出會場，未有理會示威者的質問。

■記者羅智堅

上一則
上一則
權貴發功力撐明日大嶼 林建岳「不填海賣地難維持低稅」

下一則
下一則
團體籲議員施壓逼撤回計劃

團體籲議員施壓逼撤回計劃

權貴發功力撐明日大嶼林建岳「不填海賣地難維持低稅」

林病：被網絡欺凌
全香港市民：被林病女女女三代

簡單講就係將所有反對聲音入哂網絡廢青數

再順便幫23條鋪下路

做公眾人物驚乜撚嘢網路欺凌呀?咁撚驚就落台俾曾俊華上位啦屌